遇全球最大大白鯊 潛水員海底共舞

2019年01月20日

遇全球最大大白鯊 潛水員海底共舞

「深藍」與鯊魚專家的合照紅爆網絡。路透社

一對專門研究鯊魚的專家，日前在美國夏威夷遇上大白鯊，疑是有紀錄以來全球最大的50歲大白鯊「深藍」（Deep Blue），「人鯊共舞」合照在網上瘋傳，兩人藉此促政府通過護鯊保育條例。

促夏威夷禁獵鯊

在夏威夷歐胡島經營潛水生意和「觀鯊團」的拉姆齊（Ocean Ramsey），上周二與未婚夫奧莉芬特（Juan Oliphant）潛泳時發現身逾六米長的大白鯊徘徊在一條死去的抹香鯨旁「開餐」，估計是因為飢餓而罕有現身；大白鯊與兩人及兩人的小船擦身而過，身兼模特兒的拉姆齊亦游近與牠互動和合照，並將照片上載社交網。

拉姆齊估計大白鯊出現，代表牠在附近水域有其他夥伴，以此力推夏威夷政府今年通過法案禁止獵鯊；她和大白鯊合照是為向大家說明鯊應該受保護，「鯊魚普遍不得同情，我們從傳媒看到的牠很兇殘，亦長得不可愛，但我們需要牠以保生態平衡」。不過她並不鼓勵新手仿效其做法，尤其當鯊魚在大快朵頤的時候。

美聯社/路透社

上一則
上一則
開16槍射殺黑人青年 美白人警判監七年

俾條大白鯊食撚左就好笑

開16槍射殺黑人青年 美白人警判監七年
七年

成班潛水員跟本睇住佢食飽先埋去影

不過她並不鼓勵新手仿效其做法，尤其當鯊魚在大快朵頤的時候

人根本就比Jaws依套戲誤導，鯊魚根本唔會亂咬人

點解張相好似咁怪嘅

大白沙有個習慣，先到獵物會咬一啖
唔理佢好唔好食

其實佢地好奇就會咬一啖
好似BB仔乜春都放一放入口咁

有血會衝埋黎，咬一啖
因為人太瘦太柴皮，咬完會放口

但受傷有血，又令到其他沙魚衝埋黎試一啖

原來以前套鯊魚戲 Deep Blue 個名係咁嚟的.

你試下

殺條友判得七年

但係大白鯊係少數會主動攻擊嘅品種

實好大塊魚翅

會主動攻擊人嗰隻叫牛鯊唔係大白鯊

有實驗指出，魚血會吸引鯊魚，人血唔會